Google據報把部分生產轉移出中國

Google據報把部分生產轉移出中國

【Now新聞台】美國互聯網巨擘Google據報正把旗下智能家居產品Nest部分生產業務，轉移到大陸以外的地方，藉此避過美國的懲罰性關稅。

彭博引述知情人士消息指，移離大陸的生產業務涉及Nest恆溫器及伺服器的硬件。報道稱，在美國總統特朗普的關稅威脅下，多間外國廠商紛紛尋求把生產轉移出大陸，而且近期北京也出現越來越多針對美國企業的動作。

消息指，為了避開美國的懲罰性關稅以及敵意與日俱增的北京政府，Google已經將大部分售往美國的主板生產轉移至台灣，至於Nest產品的生產就轉移到台灣和馬來西亞。

Google在三月時宣布將於台北興建一個全新辦公園區，並擴大當地僱員規模，但暫時未知是否與生產方面的變動有關，Google亦拒絕回應在生產上的調整。